廣東陸豐疫情與香港流行毒株高度同源

8月22日，廣東省政府舉辦疫情防控新聞發佈會，省衛生健康委主任段宇飛介紹，疫情發生後，省衛生健康委會同省公安廳、深圳市、汕尾市以及省（市）疾控中心，開展病毒溯源，強化證據支撐，查清傳播脈絡。第一時間開展病毒全基因組測序，採取5例感染個案的鼻咽拭子樣本，對其病毒進行全基因組三代序列測定和分析，發現這5例的病毒基因序列高度同源。經與全球數據庫中的近8萬條新冠病毒全基因組序列進行比對分析，發現這5例同屬於香港本地流行的HK1分支，與香港流行毒株的病毒序列高度同源，同源百分率達99.99%。

武漢肺炎：反攻大陸去

即係坐大飛偷渡嗰班北姑雞啦

香港政府拒絕封關危害國家安全

病毒都有愛國既

同越南死因一樣

香港有冇人坐洗頭艇……

唔比汕尾傳入
係都要老屈香港

陸豐喺我哋源頭？

踢走香港